
\capitulo{Especifición de eventuales interfaces}

A continuación se explican las interfaces que va a contener el sistema. Los
servicios externos con los que se van a tener interfaces son: Gravatar, Google
Maps y Disqus.


\seccion{Gravatar}


Gravatar (Globally Recognized Avatar) es un servicio que ofrece almacenamiento
de avatars. Los usuarios registran una cuenta y esta queda disponibles para
todos aquellos que quieran consultarla.

Para poder consultar un avatar en el servicio de Gravatar, se debe primero
obtener un hash MD5 del email. Si el email es ``ejemplo.email@usach.cl'',
entonces el hash md5 va a ser ``e4ef3bcaa28942b3ce0250d8c822faba''. Luego se
realiza una petición GET a ``https://secure.gravatar.com/avatar/HASH'' donde
HASH es el hash del email.  Siguiendo con el ejemplo, para obtener la imagen de
avatar del email ``ejemplo.email@usach.cl'', el avatar se encontraría en
``https://secure.gravatar.com/avatar/e4ef3bcaa28942b3ce0250d8c822faba''.


También se pueden obtener imágenes de tamaño específico utilizando el parámetro
``s'' en la petición HTTP. Si se quiere una imagen de tamaño 200x200, entonces
se hace la siguiente petición:  ``http://www.gravatar.com/avatar/HASH?s=200''
(\cite{Gravatar}).


Gravatar no tiene limitaciones en la cantidad de peticiones que se van a
realizar al servidor.


\seccion{Google Maps}


Google Maps es un servidor de aplicaciones de mapas en la web que pertenece a
Google. Ofrece imágenes de mapas desplazables, así como fotografías por satélite
del mundo e incluso la ruta entre diferentes ubicaciones o imágenes a pie de
calle con Google Street View (\cite{Wiki:GoogleMaps}).


Existe una librería de JavaScript que permite abstraer el uso de la API de
Google Maps de manera simple, solo llamando a funciones desde código JavaScript.
Esta se llama ``gmaps.js'' y se encuentra disponible en
``https://hpneo.github.io/gmaps/''.

Por ejemplo, el siguiente código va a crear un mapa en las coordenadas -12.04 y
-77.02.

\begin{verbatim}
    new GMaps({
      div: '#map',
      lat: -12.043333,
      lng: -77.028333
    });
\end{verbatim}


Existen varias abstracciones que provee ``gmaps.js'' entre las que se
encuentran: Mapas básicos, marcadores, geolocalización y geocodificiación.

Si se supera el límite diario de 25000 peticiones a la API de Google Maps por 90
días consecutivos, entonces se va a cobrar \$US 0.5 por cada 1000 peticiones
extras a las 25000 (\cite{Google:Maps}).


\seccion{Disqus}


Disqus es servicio de comentarios para sitios webs y comunidades online.
Contiene varias características como: integración con redes sociales, perfiles de
usuarios y herramientas de moderación (\cite{Wiki:Disqus}).

Para hacer la integración de  Disqus con el sistema de eventos, basta con
agregar un HTML que carga la interfaz de Disqus en una página. Del resto se
encarga Disqus.

El servicio es gratuito para las funcionalidades básicas de comentarios sin
importar la cantidad de tráfico.
